製作公司拒製眾志標誌產品

2019年01月30日

製作公司拒製眾志標誌產品

【本報訊】維園年宵市場今開鑼，多個政黨擺檔售賣產品籌款及宣傳，但政治打壓無孔不入，被封鎖議會之路的香港眾志今年製作年宵產品再遇阻礙，稱印製有眾志名稱及標誌的布袋（圖）時兩度被拒，眾志引述印製公司職員指廠房收到政府批文，眾志的中英文名及標誌一律不得印製，質疑當局有政治黑名單。

相關新聞：陳校長領師生義賣豬仔

稱收政府禁令

眾志以「今年不再做港豬」為主題的布袋製作障礙重重，眾志指首間接洽的製作公司拒印有眾志標誌的設計圖，轉公司後同被拒，眾志引述該公司職員透露廠方收到政府批文，有一系列字樣及圖案不得印製，包括眾志標誌及中英文名稱，最終眾志刪去標誌方能成功製作。

眾志主席林朗彥指，接洽兩間公司都是香港公司，首間表明不接任何政黨定單，第二間則指收到政府批文不准印眾志標誌，但指該公司未有透露批文來自香港或中國政府及廠房位置，最終眾志改設計圖，同一廠房亦拒印，該公司後另找廠房印製新設計才成事。林批評不論中、港政府不能限制政黨的合法活動，又指有廠商避免印製一切政治產品，主因建制派抹黑反對派主張，造成自我審查氣氛。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
陳校長領師生義賣豬仔

下一則
下一則
外派員宜居城市 港跌至41位

陳校長領師生義賣豬仔
靚桃花難求 加價五成乾貨檔豬多選擇 求豬籠入水

一班豬呼籲人唔好做港豬係咩玩法

到底係邊間公司？

文字獄了

全兒登最on9 就係你依種波台生滋狗， 學咩人類笑人港豬？

之前有鋪頭唔做gay佬生意
child登仔好撐
話係商業自由㗎喎